南邊圍村民憶述事前很多陌生人出入 村公所以木板圍封

【Now新聞台】元朗襲擊事件當晚大批白衣人在南邊圍聚集，有村民憶述當天很多陌生人出入，有原居民擔心有人發起光復元朗行動會令無辜村民受牽連。

元朗襲擊事件當晚大批白衣人退守到南邊圍，在村公所前聚集。事隔數天來到，村公所的玻璃窗都用木板圍封起。

有村民帶我們入村，憶述當晚有很多穿白衣的陌生人在村內進出，懷疑這些人都不是村民。

她稱在襲擊事件發生前，不察覺村民間有討論，但在元朗一帶多次收到「溫馨提示」。

針對襲擊事件，有團體發起周六「光復元朗」遊行，有原居民擔心南邊圍村會被針對，殃及無辜村民。有村民稱，已購備乾糧，遊行當日留在家中以策安全，亦已提醒子女出入要多加留意。

南邊圍村原本有多個出入口。有村民指，星期日後其他門都已經鎖上，只剩正門可以出入。而村內亦安排有人通宵在門口把守，以防有陌生人出入。

我哋唔係白衫
唔好殃及無辜

得9閒攪你條村
係攪都係黑社會攪
關我地撚事

好人好姐點解怕

咁多木材會唔會仲易著火

唔好好似黑社會咁無差別襲擊，我地要記住我地既理念，唔好被仇恨影響

封晒木板睇唔到入面，會唔會藏有大量武器、危險品? 定係想聽日捉啲市民入去施刑?

唔知點解我覺得封木板呢個舉動咁似三國赤壁連還船一樣, 未出事以為自己好撚醒咁

立法會有鋼板同強化玻璃啦！

俗語有云：「先撩者賤, 打死無怨」

沒有一個鄉黑係無辜的

仲有天水圍廈村鄧氏出咗200恐怖份子

唔係諗住無人知無人會理掛？

懷疑佢地製毒及制造攻擊性武器

你個村長呢?

村民多謝何君堯啦
係佢攪到你地人心惶惶

封晒未？

恐怖份子巢穴：
元朗南邊圍福德堂 (人數不明) + 天水圍廈村 (200人) + 廈溪 (人數不明)

當日疑接載白衫鄉黑的車牌：

VW 9089
WZ 7266
NT 21
VL 9886
TM 790